\newcommand{\titel}{A04-01 Aufgabenkomplex - USART}
\include{Templates/Main}
\usepackage{pgfplots}
\begin{document}
\include{Templates/Title}

\section*{Aufgabe 1} 
\textit{Konfigurieren Sie im Rahmen der Funktion \textbf{init\_usart\_2\_tx()} die USART2 mit folgender Einstellung:}
\begin{itemize}
\item \textit{Portleitung PA02 als TxD2 der USART2}
\item \textit{Baudrate 921600 Bit/s}
\item \textit{8 Datenbits}
\item \textit{1 Stopbit}
\item \textit{keine Parität}
\item \textit{keine Hardware Flußkontrolle}
\item \textit{nur den USART Mode Tx konfigurieren}
\end{itemize}
        

\textit{Realisieren Sie in einer Endlosschleife die zyklische Ausgabe der Zahlen 0...9 im Sekundentakt. Nutzen Sie zur Ansteuerung der USART die STM Library mit den Dateien stm32fxx\_usart.h und stm32fxx\_usart.c. Wenden Sie die folgende Funktionen und Flags an:}
\begin{itemize}
\item \textit{USART\_SendData (USART\_TypeDef *USARTx, uint16\_t Data)}
\item \textit{USART\_GetFlagStatus (USART\_TypeDef *USARTx, uint16\_t USART\_FLAG)}
\item \textit{USART\_FLAG\_TC}
\end{itemize}
        

\textit{Benötigte Variablen legen Sie bitte in \textbf{aufgabe.c} und \textbf{aufgabe.h} an, wenn diese global benötigt werden.}\\

\textit{Schließen Sie das serielle Kabel an. Starten Sie \textbf{TeraTerm} und Überprüfen Sie die Funktionsfähigkeit des Programms.}
\\
\lstinputlisting[language=C, linerange={11-44,97-112}, title={aufgabe4.c (Auszug)}]{../Eclipse/aufgabe4.c}

In TeraTerm wurden die Ziffern wie erwartet ausgegeben.

\newpage

\section*{Aufgabe 2}

\textit{Entwickeln Sie die Funktion \textbf{usart\_2\_print(char * zeichenkette)} zur Ausgabe einer Zeichenkette auf die USART2. Generieren Sie dazu in einer Endlosschleife jeweils eine Zeichenkette mit einem Laufindex, einem Text und der Steuerzeichen Sequenz '\textbackslash r\textbackslash n' am Ende der Zeichenkette. Die Zeichenkette soll der Funktion übergeben werden. Innerhalb der Funktion erfolgen die Bestimmung der Zeichenkettenlänge und die zeichenweise Ausgabe auf die USART2.}

\textit{Legen Sie bitte folgenden Variablen für die weitere Bearbeitung der Aufgabenstellungen an.}
        
\begin{itemize}
\item \textit{char usart2\_rx\_buffer[50];}
\item \textit{char usart2\_tx\_buffer[50];}
\end{itemize}

\lstinputlisting[language=C, linerange={5-8,79-90,113-123}, title={aufgabe4.c (Auszug)}]{../Eclipse/aufgabe4.c}

\newpage

\section*{Aufgabe 3}

\textit{Ändern Sie die Konfiguration der USART2 in der Form, daß auch Zeichen empfangen werden können. Binden Sie diese Konfiguration in eine Funktion \textbf{init\_usart\_2()} ein. Entwickeln Sie für die while(1) Schleife in der main eine Empfangsroutine für die von der USART2 empfangenen Zeichen. Dazu soll die USART2 auf Zeichen im Polling abgefragt werden und die folgende Funktionalität realisiert:} 

\begin{itemize}
\item \textit{Das Empfangene Zeichen "1"{} toggelt die rote LED und gibt die Zeichenkette "1 - rote LED \textbackslash r\textbackslash n"{} aus.}
\item \textit{Das Empfangene Zeichen "2"{} toggelt die gelbe LED und gibt die Zeichenkette "2 - gelbe LED \textbackslash r\textbackslash n"{} aus.}
\item \textit{Das Empfangene Zeichen "3"{} toggelt die grüne LED und gibt die Zeichenkette "3 - grüne LED \textbackslash r\textbackslash n"{} aus.}
\end{itemize}

\lstinputlisting[language=C, linerange={45-79,124-153}, title={aufgabe4.c (Auszug)}]{../Eclipse/aufgabe4.c}

\section*{Aufgabe 4}
\textit{Über das Terminalprogramm TeraTerm auf dem Arbeitsplatzrechner soll eine Zeichenkette eingegeben und am Ende mit Carriage return ( CR, '\textbackslash r', 0x0D, 13) abgeschlossen werden. Diese Zeichenkette wird automatisch über die USART zum STM32 übertragen. Ein Programm auf dem STM32 soll die Zeichenkette (Zeichen für Zeichen) im Polling empfangen, die Länge der Zeichenkette bestimmen und die Zeichenkette gefolgt von der ermittelten Länge als Zahl über die USART zum PC zurückschicken. Die Länge der Zeichenkette wird dabei mit Hilfe des Steuerzeichens für Carriage return am Ende der Zeichenkette bestimmt.}
\\
\lstinputlisting[language=C, linerange={155-188}, title={aufgabe4.c (Auszug)}]{../Eclipse/aufgabe4.c}

\end{document}